對華政策跨國議會聯盟主席提出跨黨派修正案阻止香港引渡

Senior Tories aim to force the government to tear up its extradition agreement with Hong Kong, following China’s imposition of a repressive security law in the territory.

Sir Iain Duncan Smith, the former Conservative leader, has tabled two amendments to legislation passing through the Commons, which would end the ability of Hong Kong to demand the handover of suspects in Britain.

Last week Beijing enacted a contentious law on Hong Kong that effectively outlaws public protest and erodes the autonomy and freedom of its residents. Part of the legislation, known as Article 38, states that the rules apply outside the borders of China.

Sunrise

推